\chapter{Creación de una Base de Datos en PostgreSQL}
\label{cap:AnexoA}

El primer paso para la configuración de este servicio es la creación de una base de datos. PostgreSQL consiste en una base de datos relacional orientada a objetos. La ventaja que tiene esta base de datos es el registro de información instanciando varios objetos tipo \emph{tabla} permitiendo tanto la creación de la misma como el almacenamiento de los datos de forma mucho más sencilla. 

Primero, para crear una base de datos, tendremos que emplear este comando indicando la configuración de la base de datos. Estos datos deben ser recordados ya que serán necesarios de cara los siguientes pasos. Antes de crear una base de datos, debemos primero crear un usuario. Una vez que hayamos creado el usuario con su contraseña, le asociaremos una base de datos de esta manera:

\begin{lstlisting}[style=consola, numbers=none, caption={[Creación de una base de datos PostgreSQL]Creación de una base de datos PostgreSQL}]
$ sudo -u postgres createuser <username>
$ sudo -u postgres createdb <dbname>
\end{lstlisting}

Una vez creada la base de datos, le asociaremos una contraseña para aumentar la seguridad:

\begin{lstlisting}[style=consola, numbers=none,caption={[Login de una base de datos PostgreSQL]Login de una base de datos PostgreSQL}]
$ sudo -u postgres psql
$ psql=# alter user <username> with encrypted password '<password>';
\end{lstlisting}

Una vez que tengamos el escenario creado, tendremos que establecer la conexión entre la base de datos y el servicio de \emph{miband-dc}. Para ello, debemos indicar a la base de datos que estará alojada en nuestro PC el cual debe estar conectado en la misma red que el servicio de \emph{miband-dc} a través del archivo de configuración de PostgreSQL. Finalmente, una vez que la conexión se haya establecido, aparecerán cada una de las Tablas~\ref{tab:database} por consola.


